

   
 Ale to nič, pohľad na „s výsledkami absolútne spokojného" Hranola a krvavé slzy Janka Sloptu mi stojí aj za ten hnusný pocit spotenej samolepivosti cca 5 minút po opustení sprchy, aj za to nachladenie, ktoré som si uhnal spiac s hlavou v otvorenom okne. 
   
 A teraz už k víťazom a porazeným týchto volieb, z trochu iného uhla pohľadu (čiže nebudem až na výnimky uvádzať ofiko čísla, ktoré si človek t.č. nájde asi aj po otvorení konzervy a ani iným spôsobom drevo do lesa vláčiť).  Najprv porazení. 
   
 Antibronzovú medailu tretieho najväčšieho porazeného dostáva Hranol. Bohužiaľ, nie je ani len najlepší z najhorších... :-) Iste, natriasa sa od úspechu vládnej strany v krízovom období, ukazuje percentá každému kto nestihne ujsť a vyhlasuje sa za víťaza volieb, ale v skutočnosti sa vec má tak, že aj s SNS ho je málo, z tých ostatných s ním nikto nechce mať spoločný ani záchod a prezidentovo poverenie zostaviť vládu sa  - aspoň zatiaľ - než prejavom viery v zázrak alebo snahou o dodržanie štábnej kultúry zdá byť skôr poskytnutým časom k dobru na upratanie stôp a dopodpisovanie posledných zmlúv. Mimochodom, Hranolov mentálny obzor dokonale charakterizuje neschopnosť pochopiť to, že víťazom volieb nie je ten čo má najviac svojich poslancov, ale ten, kto dokáže zostaviť vládu. Po 15 rokoch v politike je schopný toto považovať za porušenie pravidiel, boľševik jeden vyšinutý.  Ohľadne tých počtov sa síce Hranol tvári, že jeho šesťdesiatdvojka je žulový monoblok a možno tomu dokonca aj sám verí, ale gravitácia tak veľkého zoskupenia sa skôr prejavuje odstredivými tendenciami, obzvlášť v opozícii a za situácie, kde trestné stíhania sa dajú očakávať v nadštandardnej intenzite a počte. Takže aj premiéra opúšťania poslaneckého klubu sa v SMERe môže celkom kľudne prihodiť a existencia strany v roku 2014 zďaleka nie je historickou nevyhnutnosťou. 
 Pripočítajme si sklamanie investorov/akcionárov SMER a.s. (ďalšia nepríčetná suma vyhodená do luftu na márnu kampaň tohto zúfalého lúzra), ktoré sa podľa niektorých konšpiračných teórií prejavilo napr. v pozoruhodne masívnej a drahej  kampani SDĽ. Tá svojim rozsahom akoby z oka vypadla Ficovej kampani 2002 a implikuje teóriu, že sa investori tentoraz (štýlom pripomínajúcim vznik štandardného boy bandu typu Take That, blahej pamäti) pokúsili vytvoriť SMER vers.  2.0 - akurát že preventívne bez Fica, ktorý sa skompromitoval totálnou neschopnosťou a rokmi čím ďalej tým viac mečiarovitie. (Čo vo svetle tohtoročných 4,3% pre Otca Vlasti vzbudzuje skôr nádej ako strach.) Pripočítajme si fakt, že zmena predpisov o poslaneckej imunite je síce aj pri dobrej vôli a vysokom nasadení otázkou mesiacov, lenže mandátový a imunitný výbor sa ustanovuje na 1. schôdzi NRSR, t.j. najneskôr o 30 dní - v kontexte nahrávky Vlastnou hlavou a faktu, že už len tam spomenutých 75 miliónov Hranola spoľahlivo a s veľkou rezervou nominuje na 12 - 20 rokov štátnej stravy a bývania za pranie špinavých peňazí. 
 A ešte jedna zábavná perlička/inšpirácia zo spriateleného zahraničia : po Čechách už koluje výzva na odkúpenie pohľadávok ČSSD za účelom spoločného konkurzného konania (čítaj : definitívneho dorazenia boľševika). Aký stav by ste tipovali v účtovníctve SMERu ? 
   
 Druhým v pelotóne porazených je SNS. Ak sused Maďar vystrája také psie kusy ako zákon o občianstve, latentne fašizoidné bandy hlavohrudí Kotlebovho typu preferenciami kopírujú terén bez šance odhryznúť z elektorátu dramatickým spôsobom,  a napriek tomu archa roduverných potrebuje (prí)zázrak v podobe 2 021 hlasov, je to na zamyslenie. Ako v povolebnej debate poznamenal Figeľ, „na zamyslenie sa triezvou hlavou", čo v danom prípade môže byť problém. V každom prípade, fakt že tých 2 021 hlasov si ako osobný úspech môže pripísať Viktor Orbán a že teda Slotova parlamentná stolička visela na povestnej šnúrke Orbánových gatí (keby posledné dva mesiace Orbán čušal ako voš pod chrastou a smerom k Slovensku predstieral svoju neexistenciu, Slota zrejme v parlamente vôbec nie je) - to musí dosť vážne otriasť psychikou človeka, ktorý za svoj najväčší životný úspech a osobnú kvalitu považuje to, že sa narodil ako úplne samostatný svojstojný a zvrchovaný Slovák. 
   
 Antizlatú medailu absolútneho porazeného berie Viktor Orbán. Aj napriek tomu že ide o politika v susednej krajine ktorý by s našimi voľbami mal mať spoločné akurát ... nič..., podaril sa mu historický unikát : v jedných voľbách prehral hneď 2x, pričom ani nekandidoval. 
 Raz, keď sa svoje pomerne operetné hejmaďarstvo pokúsil exportovať do Horného Uhorska aj na štandard slovensko-maďarských prekáračiek tak extrémne debilným spôsobom a načasovaním (viď zákon o občianstve alebo otázka Trianonu), až zapôsobil ako onen príslovečný slon vo veľkosklade porcelánu a dokopal k urnám o 2 021 hejslovákov viac, než by bolo účelné. Čo do parlamentu posadilo Slotu, Hysterickú Učiteľku ako aj iný pridružený zverinec v počte celkovo 9 kusov. Ak by Slota mal v tele aspoň kúsok cti a triezveho úsudku, v týchto chvíľach smolí ďakovný list Viktorovi do Budapešti. 
 Druhá prehra Viktora Orbána spočíva v tom, že podporu maďarských strán na Hornom Uhorsku naviazal na súťaž o Úplne Najväčšieho Maďara (ktorú v podstate kontumačne vyhral Csáky &amp; his melody boys) takým spôsobom, že z kampane SMK dokonale vytesnila všetky ostatné myšlienky (ak teda v predvolebnej kampani pripustíme existenciu myšlienok), čo sa ukázalo dosť nezaujímavé pre tých u nás žijúcich Maďarov, ktorí sa v politických otázkach okrem ukájania vlastným maďarstvom zaujímajú aj o niečo aspoň sčasti príčetné. Ktorých sa ukázalo byť pomerne prekvapivo veľa. V konečnom dôsledku to viedlo k tomu, že na výzvu „kto nejde s nami ide proti nám", ktorá Orbánovi pomohla úspešne vykopať politickú zákopovú líniu krížom cez celé Maďarsko a ktorá tvorila jadro, obal ako aj všetky ostatné komponenty Csákyho komunikácie, odpovedali miestni Maďari pomerne presným vysvetlením, kam majú ísť Csáky aj s Orbánom (najslušnejšia verzia je „do zabudnutia", tie menej slušné verzie sú z anatomického hľadiska neuskutočniteľné). 
 Viktor, gratulujem. A teraz dúfam, že sa zahĺbiš nad číslami svojho rozpočtu a prestaneš ponad hranice plieskať sprostosti na tak dlho, kým ľudia neprestanú mať dôvod báť sa, že v dohľadnej dobe zbankrotuješ... 
   
 A teraz pár slov o víťazoch. 
   
 Bronzovú medailu - ako je u nás dobrým zvykom - znovu získal dávno mŕtvy Albert Einstein, najmä jeho všeobecná teória relativity, okrem známeho E=m.c2 (nájdite 10 ľudí, ktorí vedia čo znamená „c" ) medzi ľudom rozšírená najmä ako poučka „všetko je relatívne". U nás sa relativita volebného víťazstva zopakovala minimálne po tretí krát, čo si už pomaly koleduje o zápis do príslušných učebníc ako ďalší dôkaz Albertovej geniality. Hranol dostal viac hlasov ako druhý a tretí v poradí dokopy a je teda víťazom. Relatívnym. Rovnako ako sa to 2x podarilo jeho veľkému učiteľovi/predchodcovi/dúfajme že do dôsledkov nasledovanému  vzoru Vladimírovi Mečiarovi. (neviem či sa na neho ešte budete pamätať, jeden bývalý politik :-) 
   
 Striebornú medailu berie trojnásobný víťaz Béla Bugár (to tvrdím aj keď mám zaplatené členské v konkurencii, dúfam že ma za toto Richard nezahluší:-). 
 Ad jedna vyhral pomerne bratovražednú vnútromaďarskú vojnu (nezabúdajme že z pohľadu tunajších Maďarov mohla - ak nešlo práve o ficovoliča - otázka znieť buď Csáky+Orbán alebo Bugár alebo ktorákoľvek z ostatných strán od Paliho kapurkovej po SaS). 
 Ad dva dokázal zdanlivo nemožné, totiž že na kandidátke maďarskej strany sa do parlamentu dostali ľudia ktorí možno po maďarsky ani nerozumejú, čo si domorodec oboznámený s históriou maďarských strán v našich končinách donedávna nedokázal ani len predstaviť. A tu treba ešte zvýrazniť, že ľudí z OKS považujem za - na naše parlamentné pomery - výrazne nadštandardne príčetných, takže tu nejde o nejaké symbolické figúrky na zalepenie očí, ale o ľudí, ktorým mám dôvod veriť aspoň na všeobecnej úrovni. 
 A ad tri - napriek roztrieštenému maďarskému elektorátu sa Bugár s prehľadom dostal do parlamentu, čím dokázal to, čo osem rokov dozadu nedokázali hore spomínaní Slota &amp; comp., vtedy  rovnako bratovražedne súťažiaci o titul Úplne Najväčšieho Slováka. 
   
 Absolútnym víťazom volieb 2010 je Občan. Teraz nemyslím Obyčajných občanov z kandidátky SaS (č. 147 - 150), občana Fica ani občana súdruha prezidenta. Myslím tým Občana. S veľkým „O". Obyčajného domorodca, ktorý nerieši somariny, politikov (dokonca aj tých ktorých naposledy volil) nepokladá za Neomylné Stelesnenie Dobra a odmieta nechať si rúbať na hlave drevo. Občana Šútovca a zároveň aj toho Občana, ktorý Občanovi Shootymu prispel na billboardy. Toho Občana ktorý po maďarsky nerozumie ani ťuk, ale napriek tomu s pokojným svedomím volil stranu s Bugárom na čele - a nie len že sa za to nemusí hanbiť, ale dokonca to možno ani neurobil z trucu, naštvanosti a zúfalstva ako ja pred štyrmi rokmi. Toho Občana ktorý Matoviča a spol. prekrúžkoval zo 150.  miesta do parlamentu, aj keď osobne by som prežil aj bez toho. Toho Občana ktorý si vyberal či bude hlasovať ZA Sulíka, ZA Bugára, ZA Radičovú, ZA Figeľa, ZA Matoviča, ZA Šebeja... všeobecne ZA niekoho a konečne raz nie PROTI niekomu. Dokonca aj toho Občana, ktorý hlasom odovzdaným Paliho kapurkovej odkázal všetkým politikom niečo pred 22.00 hod necitovateľné. 
   
 Keď som prvýkrát počul o Shootyho kampani a ľuďoch ktorí do nej dobrovoľne dali svoje vlastné peniaze, moja prvá myšlienka bola „neuveriteľné, Občan ešte žije". 
 Teraz po voľbách si dovolím ísť nie o stupienok ale o celé schodisko ďalej : Slovenský Občan žije, má 20 rokov a ja mám úprimnú radosť z toho, že po príšernej puberte to vyzerá, ako keby nám konečne dospel. K svojej existencii síce občas potrebuje zázraky, ale inak je v zásade životaschopný. 
   
 A to je snáď najlepšia správa z týchto volieb - a že je po tomto víkende v kolónke „dobré správy" nečakane silná konkurencia. 
   
   
   
 14.06.2010 
 Ivan Novoroľník 
 (autor je člen SaS, vo voľbách nekandidoval) 
   
   
 P.S. : Mimochodom, na obhajobu Paliho kapurkovej treba povedať, že ak by všetky ostatné strany dostali toľko čo dostali a iba Pali by dostal 4x viac, t.j. ak by prišlo ešte 43 728 ľudí a všetci by volili Paliho, celkový počet odovzdaných hlasov by stúpol natoľko, že Slotovi by k spásnym 5% chýbalo 165 (slovom : stošesťdesiatpäť) hlasov a pomer kresiel by bol zhruba 66 : 84. Pali, dúfam že sa posnažíš aj nabudúce a pôjde ti to o ten kúsoček lepšie :-). 
   

